%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Lors de trajets en voiture, beaucoup de conducteurs disent \og{}j'ai roulé à 120~km/h\fg{} aujourd'hui.
\\Quelle distance ont-ils alors parcouru en 1 heure ? en 2 heures ? en 3 heures et 15 minutes ?
\item J'ai roulé pendant 45 minutes à 90~km/h et 35 minutes à 72~km/h.
\begin{enumerate}
\item Quelle a été la durée de mon trajet ?
\item Combien de kilomètres ai-je parcouru ?
\item Si j'avais fait le trajet sans ralentir et sans freiner, combien de kilomètres aurais-je fait en 1 heure ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Activité d'introduction sur la vitesse moyenne lors d'un déplacement.